其實大家點睇自殺

近年成日都見到自殺嘅新聞，睇下睇下，個個自殺都有唔同原因，不過多數都係讀書同壓力，但係大家又點睇自殺呢?

利申：最撚憎係嗰D話自殺者無用or無勇氣嘅人，嗰D人連尊重，體諒死者都唔識，正撚樣

推

食咗抗抑鬱藥物可能更想自殺
醫生開藥前唔講清楚風險係好有問題

推上去

安樂死應該係十八歲成人嘅人權
經過專業評估同嚴謹程序
容許成年人合法安樂死

而家安樂死不合法
但一個人要死總有方法
結果影響到他人
特別係親屬朋友
如果安樂死程序合法化
仲可以俾佢哋同身邊嘅人適當地交代道別
而至親亦可以喺專業協助下盡佢哋最後努力挽救生命
當所有辦法用盡
就係喺成熟經妥善安排情況下訣別

原理同黃賭合法化一樣
經過理性程序
好過暗黑操作

天然呆唯

-1

一直都好想寫個相關既post
其實抑鬱自殺黎講我見過最好既比喻係類似你後面有把火一直追住你 你面前一係跳一係比火燒死

所以痛苦無法感同身受 但至少可以了解多啲

覺得自己無未來

大家有冇諗過會自殺

唔尊重生命
自殺者得唔到解脫

阻人自殺就係維穩不維權。

唔俾人去死嘅原因就係要奴役人。
咁奴隸制度先得以持續。

自殺完都係會返返嚟

2019年香港自殺資料統計

周圍環境真係好影響
係香港睇住個咁嘅政府同國家
福地? 做到成隻狗咁連狗糧都冇撚得食 仲話上車?

我都想重刷但係唔夠膽

其實有邊個係玩玩下咁去自殺呢，成日都有人覺得佢地無聊搵野黎搞，痴線

呢個世界唔係所有野都解決到
有時自殺的確係一種解脫

當然 有其他方法就更好
有啲自殺係一時諗唔開 可以避免
但有時自殺係深思熟慮後既決定
外人其實好難判斷 因為你唔係當事人 你唔會知佢受緊咩傷害 最憎啲人鬧自殺啲人點唔應該

Btw 幾時安落死合法化
自殺還自殺 自殺既人想死喳 其他人唔想 跳樓跳中其他人就真係

以前細個唔理解自殺者同情緒病人 成日覺得生命好寶貴 自己走去死好戇鳩
以前因為未接觸過抑鬱病人 記得佢有次同我傾訴
我竟然同佢講唔好轉牛角尖啦 你呢啲好小事姐 又話佢好小題大做等等
總之咩禁語都講晒出嚟 但當時嘅我真係唔係有心 我係完全唔識
好啦到大個終於自己都中招 好理解自殺者真係痛苦到要去死係咩一回事 好唏噓

我覺得生死係一個選擇

一個返唔到轉頭嘅抉擇

唔知啱唔啱

你一係要生存到最後一秒

一係永遠缺別呢個世界

我覺得
人已經無自由選擇岀唔岀世
咁起碼要有自由決定quit game

我唔係要吹奏自殺
但係如果一個人會選擇到行呢一步
佢承受緊既痛苦唔係我地可以想像到

建議樓主睇下Durkheim嘅自殺論，講得幾中

個社會迫出黎既，最可怕係大家都好似慣左咁，好冷漠

「哦，又有個學生跳樓啦」

跳還跳
唔好砸到人就得架喇

上次水泉澳個仔真係可造之材
識揀啲一定砸唔到人既地方跳

有時有啲真係情緒好低落個陣先自殺，其實好多人之後都會後悔做咗傷害自己嘅事，或者好在自己冇做傻事
多數自殺嘅人都係因為跌得太低，覺得爬唔返上去先選擇呢條路，長期處於谷底個啲反而會適應

死咪死 人生都沒咩意義
唔通仲係到留黎比人玩？
自殺幾好 我都想

有時自殺並唔係自己選擇

係架 比人逼上絕路 你有幾多希望都好
比人一玩弄 佢就係推你落去果個

2019年5月11日 星期六

傍晚6時許 荃灣區 梨木樹 梨木樹邨 楊樹樓
男 17歲 燒炭

總之你唔撚好揀跳軌阻撚住我放工就得

明明你係受害者

點解得你一個人死

點解寧願自己死都唔去搵害你嘅人

點解死之前唔出一口氣

真係痴撚線

傷害自己比傷害別人更容易
連自己恰自己
唔死都冇用啦係咪

*都

我覺得傷害自己係一種絕望的感覺

唔想俾人送中,咪自殺

自殺唔一定係"受害"先想自殺既

作為一個曾經覺得生存毫無意義,完全冇意欲做任何事,認真去搵各種自殺方法
訂咗個唔阻人,唔痛既自殺計劃嘅人
我覺得如果係冷靜思考過,又唔會阻到其他人嘅話,自殺都冇咩問題,係個人選擇

不過又唔少自殺係睇唔到其他出路,所以先揀自殺
如果有機會睇到其他出路嘅話可能就唔會揀自殺
可惜冇人可以完全體會到自己感受,自己亦唔會可以完全冷靜咁分析有冇其他出路
咁嘅情況係有啲可惜

事實上,大部分自殺都可以避免
關心下身邊既人
傾下計

有自殺念頭，但自己下一世可能做支那人/第三世界國家就打消咗

啲人成日唔明白你又要扮明，又話你有勇氣選擇死亡點解無勇氣活下去，屌你講得呢句就根本係唔撚明啦，扮咩明白呀！？
最憎人同我講『我明呀，你有咩同我講啦』
你係明嘢就同我收嗲咪咁多嘢講啦

唔係好辛苦點會自殺，香港個情況根本係他殺，就係因為社會冷漠咁先恐佈，記得睇過會自殺既人身前都會講過頂唔順等既說話，係求救信號黎，有幾多人真係關心過或者實際幫助過
利伸自己仲有抑鬱，同身邊既人講，困難咪又要自己挨自己解決
有時係其他人幫唔到我明，都係辛苦架啦
但大多數都係身邊無關心既人，諗起自己細個唔識表達，原來忍受過咁多，就覺得周圍無人可以相信，依家越來越孤僻
sorry 講野199 睇到咁多人自殺，我想講我明呀，如果你身邊有人需要幫忙，幫到就幫，因為有時個煩惱係大到令當事人睇唔到問題會解決個日，個無助感會壓到人吸唔到氣，想放棄重擦。無經歷過既人就怪當事人，明明佢地一出世就有父幹母幹或者生活係個相對好既環境，唔會明當事人有幾辛苦

呢句真，一時間搵唔到解決方法，跳唔出黎就 deadlock
通常呢個情況打乜熱線都冇用，最緊要身邊熟悉嘅朋友伸手幫一幫

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

呢d垃圾熱線算柒數啦 打完仲想自殺

早登極樂

跌左落井

每日都想死

我自己覺得，做唔到自己想做既野，條命已經無用
除非生活得開心，如果唔開心，真係唔知為乜
世界無左我根本無損失

死有輕於鴻毛 重於泰山

自殺係對啲亂生仔嘅仆街父母最好報復，
等佢偷雞唔到蝕渣米，白頭人送黑頭人，臨老唔過得世，Total Lost。

環境突然轉變，返唔到轉頭
長期心理壓力大，諗唔到方法就會想死

但環境一直差開既，通常都習慣到就唔會諗死

有啲人我覺得佢地唔應該、未至於自殺
我會覺得佢地係情緒病，一時調節唔到
有情緒病既人都未必做到身體自主

其實都係個人選擇 盡量唔好影響到人咪得
e.g.唔好跳軌 尤其放工放學時段

如果有重病/癱左想死更加合理 唔明點解呢度無安樂死咁on9

我希望一 d 想自殺嘅人睇完我嘅留言會有得着

如果生存搵唔到意義 我希望你地喺死前搵到

咁唔夠 佢地做得出生仔等仔養已經代表佢地係自私

個仔死咗佢地都唔會真係傷心 只會諗 r 第二 d 野過世

如果少咗隻手隻腳呢 咁又唔同講法

報復就做多 d

同移民差唔多，留係香港既問題未解決，但唔再需要解決

遲早都要死架啦，唔想老死咪自殺囉。
同埋生仔，生個仔出黎即係生個會死既生命出黎咪即係會死。 個個生左以為盡左自己既使命咁撚樣。

現今社會
唔係以人為本
係以錢為本
有生嘅權利沒有死嘅權利
沒有病嘅權利只有病死嘅權利

好多時因為上一代做錯好多決定
令下一代要捱
但有趣嘅係上一代永遠指責返下一代錯誤
好似嬰兒潮明明係上一代生太多
所以導致人口老化
但上一代就會睇作少子化
現今年輕人都唔生仔嘅
從未聽過老一輩認錯定咩

下一代背負更多
但得唔到基本體諒嘅時候就會覺得自己係一個“負累”
情緒就會好差
人係為快樂而生存
為避免痛苦而自殺

近日係連登見到戇鳩例子嘅係“被社會淘汰”嘅思想
如此赤裸裸演釋本未倒置，主隨客便嘅精神
最後希望大家明白，社會係為人服務，唔係為錢服務

對社會嚟講
人命係數字
金錢係真理

討論自殺唔加返d協會熱線？有冇公德？

連坐法
自殺者家屬判刑，不得上訴

你老母自殺死咗報夢你知？

老豆話諗過自殺為左我地先堅持住
我就無咩所謂 覺得辛苦就quit 唔會怪佢

從來都唔覺得死係壞事

你咁樣就好似叫個文盲計數咁

就嚟離開世界嘅人係咪會理埋人感受

好多事係雙向
社會唔理死者
死者都唔會理個社會

覺得如果冇病冇痛既自殺好on9
在生總有好多野享受
冇女去叫下雞渣下大波都唔係好貴
有長期病痛既自殺可以理解,我都有d焦慮症,發作起上黎好難頂

有抑鬱已經唔使諗
做所有嘢都唔會開心

以香港既情況黎講
係好事

多數係有抑鬱

以前唔明
依家發覺其實好多係有情緒病

自己做學生，都知依家有幾多野做，幾大壓力

打劫、強姦，通通都應該合法

弱智到你噉都唔簡單

死唔係個問題 死阻住人先係問題
我覺得死係一種好好既逃避方法 死左就一了百了
唔係煩 但係終究都係一種逃避方法 對現實無實質作用

即係跳樓死跳埋落啲唔想死既到
咁咪阻住人
我既意思係咁

你係咪戇鳩？討論自殺又唔係有人要自殺，加乜撚嘢熱線？

如果揸吓波就搵到人生樂趣，咁就唔會有絕望嘅感覺啦

屌自殺者無勇氣既point係

如果係比人迫死
點解唔向加害者報復完先去死
e.g. 前排個中學老師

如果係果D藝術家明星大把錢都成日唔開心
果D無得講 唔人明 尊重

你搞錯哂本質同表徵，目的同手法
打劫係求財
而家社會有好多合法方法搵錢
強姦係解決性慾
而家社會有自由戀愛
自殺係結束生命
安樂死就係喺理性有程序下結束生命
而家係無啦啦計時炸彈咁跳樓或 anyhow
身邊嘅人可能根本無正式渠道搵專業協助去幫

自絕於人民
是中國官方在文化大革命時期中對自殺者的政治定性，意指「與黨和人民對抗而自取滅亡」，在當時自我了斷的行為被認為不但沒有正面價值，而且是反社會的對抗行為，亦稱作「自絕於黨和人民」

強烈要求安樂死合法化

自殺左都死左
點解自殺者要理其他人

btw 正能量撚要集體人道毀滅

林鄭唔會理

咁人地唔想死你拉埋人地落水 有報應

人各有志

都on99
死左仲報咩應
原來依家連登仔咁迷信
講我聽有報應呀

師兄講得好好，都無乜可以補充。

因為有野未做到唔服氣唔甘心
更加唔想自殺

我屌你老母我就唔信我做唔到

It goes something like this.
小學:
"Thou shalt not kill."
"kay."
"Including yourself."
"cool."
"Thou shalt look at the world. Can't you see it's so beautiful? Why would people kill themselves where there are fairies and unicorns that fart rainbow, and honey rivers with candies growing on trees.... I mean yes there was this one time I got a little pissy and turn a man into a limbless caterpillar, and there's this one time I accidentally gave a man terminal cancer of all kinds .... I swear it was an accident! See they're still living well (sort of). The world is still a beautiful place!"
"errrr... okaaaay?"
初中:
"Who is me? I am but myself!"
Society: *imposes constraints*
"omg wtf you have no rights to do that omg i do wut i want fuck u"
高中:
"But don't you see Dave? This is all pointless, you can't convince them otherwise. Men all have different circumstances, different perceptions regarding things, the world, everything."
"But... I just can't... How could you give up on hope? Don't you still want happiness? Aren't we all doing just the same thing, seeking happiness? What will others think if they see you now... see you like this....? Oh god, what's the point to any of this....?"
*Stare outside the window, where all was peaceful, tranquil, the sunlight frolicking in the slow sway of shades*
"There's no point to anything, Dave. No point."
大學:
Durkheim: "It's all society's fault guys, fuck psychology lol"
Psychologists: "No it's not society you dumb fuck this blah blah blah study obviously says otherwise, we NEUROLOGISTS blah blah blah BRAIN FUNCTIONS blah blah blah CHEMICAL blah blah blah guys plz look at us we science now ;("
Sociologists: *something something poor statistical methods* "What suicide?"
Marx: >tfw some french bourgeois took you gig
>but...but muh alienation
>what do you mean we aren't all exploited?
依家:
"As I stood by the precipice, the sea roaring down below, an urge whispered in my ears. "You shall jump off. For what is a man's purpose if not to dissipate himself? Verily, life is but endless suffering. A suffering without purpose, a journey without reward. There will be no light awaiting you, nor the soothing caress of comfort. All shall be for nothing, and to nothing you shall return." As it speaks, the sea beckons, alluring to the bliss of sweet release. "To whom am I speaking to? This is but a pointless question, for I know you by nature. You are that who were born out of abandonment. To take revenge you usurped the place of the dead, and hailed yourself as the new idol." Responded the whisper "That you might be right. Yet I despised my worshippers, for they took my words for granted. They took my spites for decrees, venoms for potions, ruins for sanctuaries; so it is nothing they will get." As I heard those words, a tear slipped off my eye. "You spit such venom, yet much pain it carries! You yearn for their freedom, for they are not ready to carry themselves. Much weight is needed if one is to walk! Thus you bore yourself on them! Alas, if not you, your naysayers would be their lords. "Life is suffering," they would proclaim, "but there is much purpose to it, so that one shall endure, for life brings forth the abyss, so that none may triumph, for great suffering warrants great relief". To them I shall sing aloud the song of life! What is life, without death? Do you heed to the frock that prays to the goddess of yay? Or do you follow the frock that hurries to the grinder of nay? I say, have a will for yourself! If it is to grave, danced to it in a light-hearted tune! Thus I shall will my death, just as I will my life!"
"I have mistaken you for what you were, but now I see you are indeed, my kindred spirit! I shall carry your weight with me, so your yearning may not go in vain." Hearing as such, the whisper trembled with a joyful laugh, and off it goes to the roaring sea."

So that's pretty much what I think about suicide, in chronological order.

其實有勇氣自殺係一件好叻嘅事

死亡係唯一對全部人都公平嘅事
你無得揀出唔出世
但至少應該有得揀自己幾時死
每個人自殺都有佢嘅理由
你可以唔同意 但唔應該褫奪佢嘅權利

自殺：attention sought +1
聲稱抑鬱想自殺：attention sought +1,000

醒目仔女當然識揀

你都on99有死後世界

同意
生已經無得揀
無理由死都唔到自己話事

可以自由選擇死亡，係人權既一種

間唔中都會有個念頭閃過
跳落去就一了百了，唔使再煩任何野
係咪已經有問題？

留名

有隱性精神病,只要有大事刺激你可能真係會自殺

好無奈
細個嗰陣都曾經on9地相信過嗰套 ‘有勇氣去自殺 點解無勇氣去生存’
但後尾大大下先發現 嗰啲去自殺嘅人都是比生活迫到埋牆角 佢地睇唔到生命有任何曙光 無嘢再可以另到佢地覺得開心 佢地只係希望通過自殺黎尋求解脫

我未曾患上過情緒病 或者永遠都體會唔到佢地是過得幾咁痛苦 只可以嘗試理解點解佢地會咁做/有自殺嘅想法 不過講到尾緊是救得幾多個得幾多個

拜拜好行唔送 從此世界少咗個識自殺嘅垃圾 世界又美好一啲

屌你老母

抑鬱有專業醫生判斷

痛苦唔係話放下就做到
尤其係抑鬱症

Attention對全部人都公平
但有D人seek for其他人既attention
每個人都有佢seek for attention既理由（「我抑鬱」「我有情緒病」）
你可以鬧情緒 但唔應該情緒勒索其他人

唔啱聽？

自殺嘅人應該要死刑

生活係lee 個世界真係無咩謂

真係唔應該鬧自殺既人
鬧都應該鬧個社會，點解會令到人自殺
正正常常，個嗰開開心心點會有人去死

砸死啲蝗另計

我之前就係因爲分手刺激到我企圖自殺 然後先發現自己兩種精神病

不過我宜家成日都覺得人生冇乜意義想死

近年都無自殺新聞
得墮樓呀，割脈新聞咁
己經無自殺呢樣野好耐

一係變得enjoy被火燒
唔係講緊膠野
但相信有人會明

dllm 好撚cringe

係咪七月生日
特別多愁善感
由其女仔

由細到大我都唔明點解d人話自殺係一件冇勇氣既行為
因為我好怕死 死亡對於我泥講係最大既恐懼 所以成日覺得自殺既人真係好大膽

個人覺得自殺呢樣野一體兩面都係自己選擇

發夢去咗馬騮山副水塘個到爬咗上去石壆上面食埋支煙就講拜拜，點知企企吓尿急落返嚟搵廁所一路行一路苦笑

自殺係最終解決方案， 有乜問題

條命係自己 想死咪死

我九月

儲定錢去荷蘭安樂死

要幾多?

好似廿個左右

其實講到底都係啲仆街父母亂生仔

正常人好難代入到佢地去諗
始終個種解脫 唔係文字形容到
我就好怕死既

係唔識教又唔去學，有錢有樓都無撚用，目的係養兒防老，驚人睇唔起，覺得佢地唔正常

細個好灰好灰個陣諗過
但諗起自己有好多嘢想做 仲有朋友 就好快打消咗

加油吖！

梓貓

係佢嘅選擇，我會尊重

所以荷蘭叻條冚家剷雖然格衰口賤又舐共親建制，但佢咁多錢都決志唔生仔只養狗呢一點我係好欣賞佢。

有陣時唔係想比正能量人
但見到朋友或者係自己鍾意既人放負，唔想佢地變到好似自己咁，收收埋埋咁多負能量。
先去扮哂樂觀咁去開解或聽佢地講咩事
反正本身都負開唔差左負埋落去
我咁諗係咪代表我有問題

有勇氣死無勇氣生存